% author : sylcha
% licence : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0
%           https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode
% purpose : générer un bandeau pour une fiche d'exercices par exemple
\ProvidesPackage{banner}[2024/08/18 v0.1]%
\RequirePackage{tikzpagenodes}%
% options 
\RequirePackage{kvoptions} % key-value options pour passer titre, thème etc
\newcommand{\TypeTitle}{SE SOUVENIR}%
\newcommand{\TypeIcon}{\faBrain}%
\DeclareVoidOption{exercices}{%
  \renewcommand{\TypeTitle}{EXERCICES}%
  \renewcommand{\TypeIcon}{\faPencil*}%
}%
\DeclareVoidOption{objectif}{%
  \renewcommand{\TypeTitle}{OBJECTIF}%
  \renewcommand{\TypeIcon}{\faBullseye}%
}%
\DeclareVoidOption{methode}{%
  \renewcommand{\TypeTitle}{MÉTHODE}%
  \renewcommand{\TypeIcon}{\faCogs}%
}%
\DeclareVoidOption{formative}{%
  \renewcommand{\TypeTitle}{SE PRÉPARER}%
  \renewcommand{\TypeIcon}{\faDumbbell}%
}%
\DeclareVoidOption{finale}{%
  \renewcommand{\TypeTitle}{SE TESTER}%
  \renewcommand{\TypeIcon}{\faEdit[regular]}%
}%
\DeclareVoidOption{memoire}{%
  \renewcommand{\TypeTitle}{MÉMORISER}%
  \renewcommand{\TypeIcon}{\faBrain}%
}%
\DeclareVoidOption{lecon}{%
  \renewcommand{\TypeTitle}{LEÇON}%
  \renewcommand{\TypeIcon}{\faBook}%
}%
\DeclareVoidOption{rappels}{%
  \renewcommand{\TypeTitle}{RAPPELS}%
  \renewcommand{\TypeIcon}{\faCompass}%
}%
\DeclareVoidOption{activite}{%
  \renewcommand{\TypeTitle}{ACTIVITÉ}%
  \renewcommand{\TypeIcon}{\faCubes}%
}%
\DeclareVoidOption{numerique}{%
  \renewcommand{\TypeTitle}{NUMÉRIQUE}%
  \renewcommand{\TypeIcon}{\faLaptopCode}%
}
\DeclareVoidOption{python}{%
  \renewcommand{\TypeTitle}{PYTHON}%
  \renewcommand{\TypeIcon}{\faPython}%
}
\DeclareDefaultOption{\PackageWarning{banner}{Unknown '\CurrentOption'}}%
\DeclareStringOption[1a]{numfeuille}%
\DeclareStringOption[SIXIÈME]{niveau}%
\DeclareStringOption[24.88]{size}%
\DeclareStringOption[colorPrim]{couleur}%
\DeclareStringOption[Mon Thème]{theme}%
\DeclareBoolOption{evaluation}%
\ProcessKeyvalOptions*%
\RequirePackage{tikz-page}
\RequirePackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
% \AtBeginDocument{%
% \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]%
%   % \node[LightGray] at (current page footer area) {\fontsize{32pt}{36pt}\condensedfont \thepage};%
%   \fill[LightGray!30] (current page.north west) rectangle ([yshift=-20mm]current page.north east) coordinate (cadreSE);%
%   \node[rectangle,minimum height=2cm,minimum width=2.3cm,text width=2cm,inner sep=2pt,fill=\banner@couleur,text=white,align=right] (numfeuille) at ([xshift=15mm,yshift=-10mm]current page.north west) {\titlefont\fontsize{36pt}{36pt}\selectfont \banner@numfeuille};%
%   % \node[right=2mm of numfeuille, anchor=north,rotate=90] (niveau) {\titlefont \banner@niveau};%
%   \node[text=white,rotate=90] at ([xshift=3mm]numfeuille.west) {\lightfont\banner@niveau};
%   \coordinate (cadreE) at ($(current page.north east)!0.5!(cadreSE)$);
%   \coordinate (theme) at ($(numfeuille.east)!0.5!(cadreE)$);
%   \node at (theme) {\lightfont\Huge \banner@theme};%
%   % \node[right=15mm of numfeuille.east,anchor=west] (niveau) {\condensedfont\huge \banner@niveau};%
%   % \node[right=20mm of niveau.base east,anchor=base west] (theme) {\lightfont\Huge \banner@theme};%
%   % \node[minimum width=7pt, minimum height=7pt,fill=black,circle,anchor=south] (mark) at ($(niveau.base east)!0.5!(theme.base west)$) {};%
% \end{tikzpicture}%
% \vspace{10mm}\par%
% }%
\newcommand{\tikzpagelayout}{
  % banner
  \fill[LightGray!60] ([yshift=5mm]page.left north) rectangle ([yshift=25mm]page.right north) coordinate (cadreSE);%
  \node[rectangle,minimum height=2cm,minimum width=2cm,text width=2cm,inner sep=2pt,fill=\banner@couleur,text=white,align=center] (icone) at ([xshift=18mm,yshift=15mm]page.left north) {\titlefont\fontsize{36pt}{36pt}\selectfont \TypeIcon};%
  \node[text=Gray,inner sep=0pt,anchor=west] (numfeuille) at ([xshift=3mm]icone.east) {\titlefont\fontsize{36pt}{36pt}\selectfont \banner@numfeuille};
  \node[text=black,rotate=90] at ([xshift=-3mm]icone.west) {\lightfont\banner@niveau};
  \coordinate (cadreE) at ($(page.left north)!0.5!(cadreSE)$);
  \coordinate (theme) at ($(numfeuille.east)!0.5!([yshift=15mm]page.right north)$);
  \node at (theme) {\lightfont\fontsize{\banner@size}{\banner@size}\selectfont \banner@theme};%
  % page number
  \node [outer sep=0,inner sep=0,anchor=base] at ([yshift=-5mm]page.footer center) {\color{Silver}\thepage};
}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\pagestyle{plain}